**七賢幫**，是台灣著名的黑社會團體，發跡於[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[鹽埕區一帶的本省掛](../Page/鹽埕區.md "wikilink")[角頭勢力](../Page/台灣黑社會.md "wikilink")。實際的成員人數不明，勢力範圍包含[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")、[臺南市等南部地區](../Page/臺南市.md "wikilink")。

※正確名稱應為「七賢仔」角頭，因現今台灣警方為了方便分類，逐一將同地緣關係的角頭們統稱為幫。

七賢幫並無組織型態，而是由各個角頭大哥所帶領的本地勢力，當時在隸屬於七賢幫或在其勢力範圍內活動的黑社會份子，皆被稱為七賢幫，是台灣黑社會團體中歷史悠久的本地勢力之一，在現今七賢幫的勢力在南部地區也有舉足輕重的地位。

## 沿革

七賢幫勢力發跡於[高雄市](../Page/高雄市.md "wikilink")[鹽埕區的](../Page/鹽埕區.md "wikilink")[七賢三路一帶](../Page/七賢路.md "wikilink")，「七賢」一名由此而來。早期鹽埕區的七賢一帶是高雄最聲色也最複雜的地段。當時七賢幫以充當特種行業的保鏢為主要活動，可說是個傭兵集團。

1950年－1960年代，美軍駐台期間七賢幫進入了鼎盛時期，許多與美軍關係密切的政府官員、財團大亨，為保全性命和勢力，不惜出鉅資雇傭七賢幫當保鏢。七賢幫也借助軍、政、商勢力迅速擴大勢力版圖，並壟斷所有賭博市場，成為南部地區的霸主。

1970年代，七賢幫內部分裂出另一勢力「[沙仔地幫](../Page/沙仔地幫.md "wikilink")」（沙仔地角頭），為了金錢與地盤利益兩方互相廝殺。

在兩派互相爭權奪利之時，某些鬼猾角頭便退出另起爐灶，以[吳守雄為首的](../Page/吳守雄.md "wikilink")「[豬灶幫](../Page/豬灶幫.md "wikilink")」和以[龔書清為首的](../Page/龔書清.md "wikilink")「[十八斧頭幫](../Page/十八斧頭幫.md "wikilink")」悄悄興起，以高雄運河為界，為爭奪妓院生意又拉開了戰幕。兩派廝殺數年後，為了共同利益，歃血為盟，結成了「[西北幫](../Page/西北幫.md "wikilink")」，共同經營高雄運河沿岸妓院生意。

七賢幫經過多次分裂與鬥爭勢力漸微，在七賢幫與[西北幫兩派鬥爭元氣大傷時](../Page/西北幫.md "wikilink")，[左營](../Page/左營區.md "wikilink")、[楠梓地區崛起了](../Page/楠梓區.md "wikilink")「[三山國王廟幫](../Page/三山國王廟幫.md "wikilink")」，該勢力成員大都是來自郊區的青少年，趁勢進入高雄市發展迅速擴大勢力版圖。

1980年代後，當代掌權的[張省吾帶領七賢幫與西北幫握手言合](../Page/張省吾.md "wikilink")，合力擊退[三山國王廟幫的勢力](../Page/三山國王廟幫.md "wikilink")，並打敗了所有外省掛勢力，重回舊勢力的時代。

2000年代初期，七賢幫首次北上發展，在[新莊吸收當地不良份子成立](../Page/新莊區.md "wikilink")「關公堂」分支，從事討債、圍事等活動，在成立數個月後被警方偵破。這也是首次有南部幫派北上發展據點的情形。

七賢幫雖然已無早期的風光，但其勢力與人脈在台灣南北皆有舉足輕重的地位，「北牛埔、中大湖、南七賢」。

## 人物

  - [鄭炳煌](../Page/鄭炳煌.md "wikilink")（[綽號](../Page/綽號.md "wikilink")：「跛腳炳煌」）
    -早年高雄教父級人物。
  - [蔡松雄](../Page/蔡松雄.md "wikilink")（綽號：「媽註仔」）
    -原高雄市副議長，混跡夜市場幫出身。一清專案曾被掃黑入獄。
  - [張省吾](../Page/張省吾.md "wikilink")（綽號：「張桑」ちょうさん） -曾任高雄市議員，傳聞現為七賢幫的重柱。
  - [李志明](../Page/李志明.md "wikilink")（綽號：「阿魅」） -結交南北二路的知名七賢幫大老，於2006年病逝。
  - [陳瑞寅](../Page/陳瑞寅.md "wikilink")（綽號：「新高寅」） －當時叱咤風雲、高雄最大的天九賭場。

## 參見

  - [台灣黑社會](../Page/台灣黑社會.md "wikilink")

## 參考文獻

  - [七賢幫大老逝　黑衣角頭憑弔](http://news.tvbs.com.tw/entry/365740)
  - [台湾黑社会大起底](http://www.huaxia.com/zk/zkwz/00231028.html)

[Category:台灣黑幫](../Category/台灣黑幫.md "wikilink")